
Обеспечение ядерной безопасности – один из основных моментов при обращении с ядерными материалами. Критерием ядерной безопасности
системы является непревышение эффективным коэффициентом размножения нейтронов
определенного допустимого значения, установленного в федеральных нормах и правилах. 

В связи с тем, что реальные системы с ядерными делящимися материалами, например, хранилища ядерного топлива, транспортные упаковочные комплекты и т.п., достаточно сложны как по геометрии, так и по материальному составу, для оценки и расчета  различных показателей, моделирования различных ситуаций обычно используют соответствующие программные средства (ПС). 

Существует множество различных способов и средств расчета показателей, но наиболее распространенным является метод Монте-Карло. Этот метод лежит в основе программного комплекса SERPENT2. На вход SERPENT2 поступают различные файлы данных, как правило, в текстовом формате, а на выходе получаются файлы, формата Matlab. И эти файлы необходимо обрабатывать, извлекать информацию из них и приводить в удобный для человека вид. 

Поэтому главной целью текущей НИР является обработка файлов расчетов ПК SERPENT2, и визуализация данных этих файлов. 

Задачи, решаемые в ходе работы (в соответствии с заданием на НИР):
\begin{enumerate}
    \item Изучение документации программного комплекса SERPENT2;
    \item Анализ структуры выходных файлов;
    \item Изучение языка программирования Python: ввод-вывод, регулярные выражения, списки;
    \item Разработка Python-скрипта для поиска и извлечения информации из расчетных файлов;
    \item Изучение языка R и разработка функций для визуализации данных.
    \item Реализация Java-приложения для управления обработкой расчетных файлов.
\end{enumerate}
